% -*- coding: utf-8 -*-

\chapter{Resumen}

Las hojas de cálculo gracias a su gran versatilidad, por su gran cantidad de
funciones, a su potencia de cálculo, que permite automatizar operaciones a
través de fórmulas, y a su gran sencillez de uso, han hecho que se conviertan
para muchas empresas y organizaciones en las herramientas utilizadas para
realizar cálculos financieros, guardar informes, gráficos estadísticos,
clasificación de datos, etc. Convirtiéndose los documentos de hojas de
cálculo en una fuente importante de datos.

Por tanto son muchas las organizaciones que  cuentan con un gran número
de hojas de cálculo que contienen a su vez gran cantidad de datos, por lo que
sería deseable el poder contar con una herramienta que permita la extracción e
inserción de datos en hojas de cálculo de manera automática. Permitiendo así
utilizar en otras aplicaciones los datos almacenados en hojas de cálculo, a
través de la extracción de datos; y viceversa, utilizar los datos disponibles
en otras aplicaciones en las hojas de cálculo a través de la inserción de datos.

En este marco se plantea el diseño de OpenSheet, un proyecto cuyo objetivo
principal es la extracción e inserción de datos en hojas de cálculo de manera
automática y sencilla, soportando los principales formatos de los productos
Microsoft Excel y OpenOffice.org Calc.  

% Local Variables:
% coding: utf-8
% mode: latex
% TeX-master: "main"
% mode: flyspell
% ispell-local-dictionary: "castellano8"
% End:
